天理循環 - 顏純鈎

天理循環 - 顏純鈎

周永康兒媳黃婉發表公開信，要求中共放她出境，看到這個新聞，我生不出一點惻隱之心，即使她拿着「風雨中抱緊自由」的書法拍照片，我也無感。

以她的遭遇，比起很多維權人士，已經好了很多，只是限制出境不能與家人團聚而已，在大陸可以自由行動，不受皮肉之苦，還可以發公開信「講理」。

報道武漢肺炎的公民記者張展被判四年，陳秋實和方斌至今下落不明，他們不但沒有觸犯任何法律，甚至是為公眾利益捨身抗命，比起他們，黃婉應該「感恩」了。

作為周永康的家人，她在周永康事件中扮演了什麼角色我們不知道，但周永康曾經一手遮天，他得到的特權、收受的利益，作為兒媳婦的一定分一杯羹，今日如果受到一點委屈，也不過是當日佔便宜的「罰款」而已。

當然，如果中共統治下講的是法治而不是人治，黃婉是有權向政府討回公道的，但可惜，今日對她「不公」的殘暴社會，恰恰是她家公有份建構起來的，她的不公平待遇，只能怪她家公。

周永康曾是公檢法巨頭，今日所有懲治普通中國人的惡法，幾乎都是周永康手上建構起來的。當日周永康經手的，對大陸自由派知識分子、民間抗爭領袖和司法界維權律師等等的迫害罄竹難書，而周永康最終也被自己建構起來的那個惡法收治，要在監牢裏度過殘生，這正是天理循環，報應不爽。

黃婉今日的遭遇，如果要說理，應該去秦城監獄找她的家公，和他探討一下其中的是非曲直。

日後香港行一國一制，萬一林鄭的兒子兒媳們犯了事，得罪了紅二代，他們又會有什麼下場？到時他們又到哪裏去說理？不但林鄭家人，建制派一干人等都要想一想天理循環這回事。

建制派的習慣思維是：我這麼愛國愛黨，黨一定不會虧待我。但誰會比劉少奇周永康更愛國愛黨？一個制度要能保護所有人，才能保護個別人，這不是天理循環，這是常識。

土共 不知道什麼是無知之幕